\subsection{スプライト}

Sprite3Dはシーンの構成ノードの1つで2D画像を表示されます。
スプライトはスクリーン空間に表示される矩形領域です。
スプライトには後述のスケールドとアンスケールドの2種類があります。
Desktop-M3Gではテクスチャーを張った板ポリゴンとして実装されています。
インスタンス化した後Worldクラスに追加します。


\begin{verbatim}
Sprite3D* spr = new Sprite3D (false, img, app);
wld->addChild (spr);
\end{verbatim}

コンストラクタの引数は第1引数がスケールド、アンスケールドのフラグで、
第2引数がスプライト画像として使うImage2Dオブジェクトへのポインター、
第3引数がアピアランスです。


\subsubsection{スケールドスプライト}
スプライトはコンストラクタでスケールド・スプライトとアンスケールドスプライトを選択します。
スケールドは視点からの距離応じて大きさが変化するスプライトで、
アンスケールドは距離にかかわらず常に一定サイズで表示されるスプライトです。

現在のスケールド、アンスケールドはisScaled()メソッドを使って取得できます。

\begin{verbatim}
bool 	isScaled () const
\end{verbatim}


\subsubsection{スプライト画像}

画像はコンストラクタでImage2Dオブジェクトを渡します。
画像を差し替えるにはsetImage()メソッドを使います。

\begin{verbatim}
void 	setImage (Image2D *image)
\end{verbatim}

第1引数にはImage2Dオブジェクトを渡します。

現在の画像はgetImage()メソッドで取得します。

\begin{verbatim}
Image2D * 	getImage () const
\end{verbatim}

\subsubsection{スプライトのアピアランス}


setAppearance()メソッドでアピアランスをセットします。

\begin{verbatim}
void 	setAppearance (Appearance *appearance)
\end{verbatim}

現在のアピアランスはgetAppearance()メソッドで取得できます。
\begin{verbatim}
Appearance * 	getAppearance () const
\end{verbatim}



\subsubsection{クロップ領域}
画像のクロップ領域をsetCrop()メソッドを使って設定します。
クロップ領域はピクセルで指定します。

\begin{verbatim}
void 	setCrop (int cropX, int cropY, int width, int height)
\end{verbatim}

現在のクロップ領域はgetCropX(), getCropY(), getCropWidth(), getCropHeight()メソッドで取得します。

\begin{verbatim}
int 	getCropHeight () const
int 	getCropWidth () const
int 	getCropX () const
int 	getCropY () const
\end{verbatim}







