\subsection{アニメーショントラック}

AnimationTrackクラスは（単なるデータの集合である）キーフレームシーケンスを
特定のアニメーション可能なプロパティに結びつけます。

\subsection{コンストラクタ}

AnimationTrackはキーフレームシーケンスとターゲットプロパティを指定します。

\begin{verbatim}
 	AnimationTrack (KeyframeSequence *sequence, int property)
\end{verbatim}

コンストラクタには引数を2つ渡します。
１つはKeyframeSequenceクラスへのポインタで、
もう１つはそれを適用するpropertyです。
propertyはALPHA, AMBIENT\_COLOR, COLOR, CROP, DENSITY, 
DUFFUSE\_COLOR, FAR\_DISTANCE, FIELD\_OF\_VIEW, INTENSITY, 
MORPH\_WEIGHTS, NEAR\_DISTANCE, ORIENTATION, PICKABILITY,
SCALE, SHININESS, SPECULAR\_COLOR, SPOT\_ANGLE, SPOT\_EXPONENT,
TRANSLATION, VISIBILITYの中から１つを選択します。
指定できるターゲットプロパティとコンポーネント数、適応可能なクラスには制限があります。

\begin{tabular}{ll}
  プロパティ名     & コンポーネント数 & 適応可能なクラス \\
  ALPHA           & 1   & Node, Background, Material, VertexBuffer \\
  AMIBENT\_COLOR  & 3   & Material                                  \\
  COLOR           & 3   & Light, Background, Fog, Texture2D, VertexBuffer \\
  CROP            & 2,4 & Sprite3D, Background \\
  DENSITY         & 1   & Fog                  \\
  DIFFUSE\_COLOR  & 3   & Material             \\
  EMISSIVE\_COLOR & 3   & Material             \\
  FAR\_DISTANCE   & 1   & Camera, Fog          \\
  FIELD\_OF\_VIEW & 1   & Camera               \\
  INTENSITY       & 1   & LIght                \\
  MORPH\_WEIGHTS  & 1   & MorphingMesh         \\
  NEAR\_DISTANCE  & 1   & Camera, Fog          \\
  PICKABILITY     & 1   & Node                 \\
  SCALE           & 1,3 & Trasformable         \\
  SHININESS       & 1   & Material             \\
  SPECULAR\_COLOR & 3   & Material             \\
  SPOT\_ANGLE     & 1   & Light                \\
  SPOT\_EXPONENT  & 1   & Light                \\
  TRANSLATION     & 3   & Transformable        \\
  VISIBILITY      & 1   & Node 
\end{tabular}


アニメーショントラックにはアニメーションコントローラーをセットする必要があります。

\begin{verbatim}
void 	setController (AnimationController *controller)
\end{verbatim}

引数のcontrollerにはAnimationContorollerを指定します。
１つのAnimationControllerを複数のAnimationTrackにセットできます。

現在設定されているアニメーションコントローラーはgetController()メソッドで取得できます。

\begin{verbatim}
AnimationController * 	getController () const
\end{verbatim}

現在設定されているキーフレームシーケンスはgetKeyframeSequence()メソッドで取得できます。

\begin{verbatim}
KeyframeSequence * 	getKeyframeSequence () const
\end{verbatim}

現在のアニメーション対象のプロパティはgetTragetProperty()メソッドで取得できます。

\begin{verbatim}
int 	getTargetProperty () const
\end{verbatim}

